2019DSE集中討論post

各位交流下溫書心得

🤩🤩

有冇人分享下econ bafs點衝高grade

hi毒步

19dse留名☺️

想英文拎5但係得1底可以點做

投胎

21dse留名

其實econ的話都係操ce dse卷 18dse有題直頭翻炒前幾年dse
利申無補習18dse5*

econ我有啲天份 但好少温
攞曬啲時間去core m1
希望而家開始衝唔會太遲

2029 dse 留名

夠時間嘅仲有幾個月

唔會
同路人

有無人開tg？

如果macro冇做過by topic嚟講
我温完成個syllabus再做macro by topic 定直接by year好？

你夠時間的話當然做完by topic再by year最好
但如果覺得做唔切 我建議你做完by year 可以一次過搞全部topic 然後睇下自己邊d topic錯得特別多特別唔明 再去做返相應嘅by topic
btw今年dse好似會多左data response q? 我都建議你認真睇睇18年嘅呢種題型
btw加油

22dse留名

而家校園台咩post都係見到嗰幾隻假膠

想認真討論下都唔得

討論下bafs 啦

我放置play緊

-,-小妹有認真討論……

岩牙

禾地校園台菁英2019吐氣揚眉

扮夠女人未

禾真絲

小妹2029dse 你班廢老00後慢慢

絲打可唔可以教下小妹通識點攞星

扮夠女人未
小妹之前好似答過你-,-

小妹發覺溫一科已經用咗好多時間

係… 你係指溫書定做pp

另外嗰科仲未開始做pp

我諗今次通識應該冇時間溫㗎喇

仲有3個月溫得切嘅 上少d連登啦

唔上連登點得

你之前一日溫幾耐

u mean幾時 2月開始嘅studyleave我就一日4-5個鍾左右

4-5個鐘就30分

小妹上年由11月到考dse都係差唔多一日溫咁耐

九科5**個人話自己日日溫2-3個鍾（聽龍悅講）

資質差距

話說你考唔考中文

唔考中文啦

都冇乜機會攞埋第二粒星

仲會浪費時間

中文兩粒星又真係好靠運 22b打少d丁嚟溫書啦

佢十個鐘wor一日

不要再説了

😑😑😑😑😑😑😑

小妹溫書+操卷係狀元哥一半

討論下英文la

小妹都係...

靖狗

你kai

原來有人開左

扮咩

樓主你係讀econ bafs同m1？
我都係19dse 啲elective同你一樣

係

你有冇報到icpa個mock 啱啱考完

冇
bafs諗住最尾先爆
同埋聽人講icpa mock好似伏伏地

我都係老師叫先報
不過其實呢科都係半放棄狀態 想谷其他科多啲

agger ching
我都係半放棄

仆街
到而家都仲未開始溫書
我會攞幾多分

八掛問下 你jupas揀咗邊科

當年AL最後一個月先開始溫書
最後2A1B
其實睇你智商同基因

有冇圖

hku qfin
cu qfin
hku e&f
唔知入唔入到QF
英文得4

law友
me垃圾only

me垃圾only
qfin好牛逼

入到先得架
入到我實日日打飛機
瘋狂cow女

btw召喚mbbs巴打
@憂XXX

你好勁 我呢啲垃圾淨係敢揀socsci

邊忽勁
我又唔係科科穩5**

between 我覺得有好多因素嘅
心理狀態真係好重要
我考學友社core mock(第一次出去考mock)
就崩潰咗
由此可見心理質素真係好重要
大家不妨報多啲唔同科嘅mock
學九科5**話齋
進入考試狀態
習慣考試嘅感覺

至少相比起我你已經好勁
唔係真係要每科都5**先叫勁嘅

算啦
其實放榜無憾就已經好滿足
起碼叫做對得住自己

你啱 大家一齊加油啦
但係有時真係讀到好頹 已經讀到唔知自己做緊乜咁 唉

香港地讀書係咁㗎啦

純粹路過，想問你哋一個問題

其實你哋自己覺得讀書係為乜

好想快啲考完dse

為生活為前途 有時會為咗自己嘅好勝心而讀

>入U>揾工>$

好「香港」

其實我果陣無諗過前途，想讀就去讀。

因為我唔鍾意讀書

香港個環境一定要人有個degree

扭曲曬大學教育嘅原意

可能因為我係離地撚啦，我覺得德國嘅教育制度好過香港嗰個好多

有冇師兄分享英文點2升3

有冇師兄分享中文點1升3

Bio 3retake上5**

有冇巴絲開左study ig 互follow?

有無人讀CLIT同CHIST

我
@princejoyce
aim 777(7)7777

4老餅仲用埃豬 禾開左個study抖陰😂

家下80後唔考得dse?

琴日考完 你地覺得paper2點
我做唔晒

仲有100日 m1 點由4上5

phy pp唔做LQ得唔得?

m1唔撚使驚
你仲有咩elective?

Welcome to ask me about bafs questions

Retake phy m1 math

你考完phy仲有17日温m1

Math 4上5難唔難？
淨係做哂mc bytopic未掂過LQ 有冇機會上？

冇想像中咁難
有

咁英文呢
3個月係咪冇可能上到5

唔知喎
因為我諗住鳩hea個4返嚟

穩4想上5
好多科英文都有得成大所以想博
但同人傾完又話英文真係要靠浸返黎
要上到嘅話好有難度

好易

4同5條gap好闊

所以諗緊博唔博好
因為之前冇投資過落去

你去考評局搵嗰年個assessment framework睇
跟佢個percentage乘

有sba咪唔理佢直接將p1 p2 weigh好個分除0.8

要睇你邊份卷上唔到5先知抵唔抵搏
如果差reading/listening就值搏啲
Writing同spaking真係要時間練

利申都喺4同5中間
Predict
1 5*
2 4
3 5*
4 3

毒步你仲使考咩

等高手入嚟分享

唔係可以點

通常識人勁嘅都冇技巧可言喎

要
今年升中5

上到

Icpa個mock條curve 好低 唔合格都有4 60幾%就5*

HKABE有份出 預咗

咁都安心啲

其實考mock唔準 反而做pastpaper仲有參考價值
唔洗咁在意mock嘅成績 最好當係學多啲唔同題型
特別係學校mock同大型補習社嘅mock

擺考試感覺啫

巴打咁得閒?

呢幾日唔係好集中到

當休下息囉

再唞就真係唞一年

canotta唔係一向偏易咩

留名

學友社好似好伏

有無bafs同econ技巧
依家好多科都係睇best 6 想爆大d個選修方便揀科

ICT係咪全靠彩數？

我畀佢mock伏咗
但老實講撇除份卷離地
我嗰下個狀態都唔係幾好
第一次出嚟考難免緊張

push

你考哂多科？ 見身邊朋友都屌份卷離地 走左出去報其他mock算 當拎個經驗

core only
其他報大型
chin yy
eng calvin sun
core m1 koopa(我冇補佢)
Ls hong sir
econ cliff yeung
bafs hayson liu
應該搵唔切但旨在攞經驗

except billy

he is equal to shit

其實報呢啲有好大作用？
純粹睇grade同感受氣氛我自己覺得唔值啦

題目唔難但curve高
鬥小心

留名 大家加油

考左一科 冇乜特別感覺 同平時學校測驗冇乜分別

訓醒起身去自修室
希望呢個post可以起到互相督促既作用

去開邊區

聽日mock後日lnat 今晚唔駚瞓

歡迎各位入谷

冇補koopa 考koopa 個mock
有補都未必識，分分鐘係佢個mock 考4已經有*/**

我諗住玩下

睇karl yung 啦

有冇巴絲打有補通識 想沖5-5* 補邊個好
咁耐以黎都冇補過出面大型補習 唔熟

冇人討論地理？

地理jj 好撚驚考察題

啱呀
好正

唔係，ICT 全靠實力

凍到唔想温書

咁凍好想瞓教

屌 真係好辛苦

放自己半日假啦

我日日都放假

屌 精神上唔溫書放半日假阿

日日上連登
上到無心温

種樹app

仆街了
HSU見

唔好針阿樓豬 btw成班偽毒去哂溫書定蒲

校園台班撚屌去晒屌女

其實通識係唔係唔洗補上網睇下片都可以有3有4
依家我學校啲老師好撚廢

有冇BAFS Mgt既手足

BAFS有個mock係唔知乜香港商科學會(好似係)
果個真心離撚曬地,仲難過hkicpa,根本dse唔會咁出

正常有腦已經拎4

冇

有

全港得20間中學揀商管
得0.28%可以有lv5以上

有定冇?

個數據係2018
有冇咁少呀

2017

其實呢科要溫岩notes
坊間好多mgmt書都好垃圾
特別longman
要溫就溫恒商notes

你有讀BAFS

唔答

啱
可以扔咗學校書

毒步18dse bafs ?

記憶中好似係 bio chem econ

系牙
你巧蒽明

我2030 bafs

Btw bafs只信Andy yeung
名校生之選
謝謝！

😑點解你會知

00後男神

10後

😑發現你真係好留意我……

求恆商notes資源

你個friend都quit u?

who🤡

😑😑😑

你平時太多留言咁岩禾又見到

Xxxxxxxxxx

😱禾刀系收斂下巧……

😑😑on9毒步

This man

樓下果個巴打

唔好drop，通左好簡單，搵個programmer 私補幾日或係度問啦，你有乜唔識？
Programming module 真係易執分架，下下都問compiler vs interpreter, linker, waterfall, rich programming library adv/modularity adv, oop vs procedural, binary search vs linear search

呢科唔值得擺太多時間，但照去考無壞，最多差grade，呢科溫1-2 星期俾盡，考既content 簡單得滯，入去搏過4都好

Mc 來來去去都係2’s complement, check digit, compress 完既jpg, pdf再壓無用，html, txt 都係text, top level domain, vpn encryption
router function
ssd, ftp, http, https, imap, pop3
“hkdse5” 個5 都係string 咁store 既size
member id 用10 bytes store, name 用50 bytes store，最多儲幾多records 呢啲野
SQL 識select where 就夠
求其知道上面堆重點已經穩4，一星期已夠溫

由2012 開始做，做完對marking, 再睇下Eaa 俾改卷員既briefing 已經好夠：

利申：IT人

提提大家試場探路時記得要探到學校門口先好停，有次我探路見到間學校就停，結果考試嗰日搵間學校嘅門口搵咗成兩個字

有次我入咗學校
但原來果日唔使考試

你係邊個

?

?乜
溫書啦
？？？？？

唔認得小妹？

乜水牙😑

乜水呀😑😑
一定係7頭😂😂

乜9牙😑

同意😂😂

吊你哋
咪能欺凌小妹

巴打幾時開學 見你日日推post

tmr

應屆考生留名

你要考幾多屆先罷休

滿分晒再講
而家覺得自己實力不足

想問下是咪要背marking

我無 你可以問下其他人

覺得bafs acct 係拉高分既科...只要有底同埋肯操卷，加上做卷小心睇題，題型唔會新得去邊...

咁等me操下

連數學都要睇marking做人
有邊科可以避得過

正常如果你做每年dse acct卷都識..咁😂你已經好識bafs啲陷阱位玩法..唔洗操卷都一定穩5以上..

自修室好多女

Econ
MC 唔洗操好多次 LQ 先係兵家必爭之地
有Fd mc 拎 44/45 結果4
LQ我既溫法就係咁
By topic 做2次 主要溫題型 背marking一定要！
By year 做2次 計時間做 最好一半時間內做完
拎返一半時間覆卷
MC 拎8-9成都有5*至5**
利申17 5**

講漏左 淨操dse 唔夠 好多題型都係沿用CE
至於AL 有時間咪做下

小弟謹遵巴打教誨

19DSE留名

😑😑😑😑😑😑😑😑你一定系7頭

7.7

小妹係les

小你老母妹

老處女

學你扮女人

真絲😳😳🥰🥰

禾刀系

想同男仔交配🥰🥰

小淫娃

tg交配

驚自爆
不了

想請問下EAA啲第五級示例係咪全部都係5**分數

唔係 應該5 5* 5**都有

唔係

ak gor 有冇中史PP

2016年嗰份上網同公共圖書館都搵唔到

沒有

想攞咩grade？

有無考慮補習？如果econ補習，建議補sky team，唔喺想sell，但真喺好顛，完全係教skills 而唔係教concept，不過好L貴 試完堂真喺好想補 不過無錢

正常有腦教完concept就識做
再教埋答幾多就夠
其實會學壞手勢
同埋我覺得題目一轉就會死人
明白concept點都緊要過skills,再者econ有咩skills

如你大學有機會讀econ,你會發現econ考concept多過計數
個底唔好就死撚得

搵Ryan Wong
利申 打手

study leave先溫都未遲啦

有冇19dse地理撚？小弟2018dse地理留名幫大家打大佬

有 地理好撚難

今年仲有人信tip題？
利申：上年信左之後p左k

咪on9
到你真係上過佢堂就知佢咩料
有班st.luk仔仲當佢神咁拜

利申 佢前學生 你話我仆街我都係咁講

咁你上咗幾多堂？點解on9 我淨喺試過堂

我個班都有幾個都補佢 但真喺好貴

佢而家都1800定2100一個月啦，真喺好顛，但佢成日話自己唔喺老細

樓主後尾做咩無補

佢唔是me

與其tip題不如老老實實溫仲好

你哋今年要答fieldtrip好慘 可以做嘅真係背hkeaa出個份practice paper啲marking同諗下會點出

其實econ真心靠concept同logic點都穩陣過齋用skills
再者,econ有咩skills?最多咪答題框架
但正常你識concept唔怕唔識答,最多寫野長得濟
仲要咁貴
補果條友唔抵屌啦

18dse 數學5* M2 5 今年retake希望上到5**＆5** 個底唔差不過study leave係到鳩hea 今年信心十足

點解咁有信心

已經日日溫9粒鐘，仲係好多野要溫

好撚攰

Bio想lv5有咩技巧

師兄呢句真

CHING好勤力
我一日4-5個鐘已經好攰

識晒本phy1000都已經夠拎5

Physics 1000
New Page Publishing

真心咩

AK巴打你當年溫幾多鐘一日?

6左右

除咗17，18出過嗰啲
其他全部讀晒

溫咁少，但新修 econ 5**

個post到底有幾多個係真2019 dse

我真

and me

有無ICT過來人?宜家穩5,aim 5*-5**要點操上去?

me too

me three

小妹係假
因為我係2029dse

廢老00後
我10後

要上5*-5** 要識將knowledge同concepts apply落題目
睇熟Marking 知用咩keyword先有分
操近15年 CIT ICT MC + Paper
利申 ： 應屆考生 長期93% or above

我宜家長期80%以上 最有把握係Programming個part 巴打你咩module？

小弟multimedia mean最低嘅module

M1學校俾predict 2，點樣升上坐4望5嘅水平

温calculus
stat好快温完

巴打有讀m1 ?

仲有4個月追唔追到

對

追到
係咁做數
做pp做完對住份marking逐行對
我覺得m1題型變化唔算大

M1對比M2 好似計積分微分果part簡單啲，你可以放多啲心機係calculus到，stat果啲我就唔知啦😂因為我讀過M2 only ，M1照條curve睇應該易過M2, BTW加油，仲有時間操（不過最好操熟啲有把握嘅科先搞M1

真心問一句
如果我數學Core有 5-5* 但M2得2/3
M2個分會唔會影響到我個Core分
讀到最後一個月 想棄科

兩科完全分開計分架
所以唔會影響

我4月8就考剩m1,而m1喺27號考，呢十幾日夠唔夠由2上3/4/5

巴打搞d乜會expect自己拎2

學校m1補課成日射波，到m1 test嗰陣就慘敗

乜都夠啦😅

其實係唔係到依家都冇tg group

大家幾時放study leave？

有冇人讀phy

大把

嗰個係正式嚟講係reju/retake gp

不用分那麼細

啲範文要唔要全部背默晒
定係明佢啲句子意思就得?

冇時間唔使背

不過有可能出叫你寫返原文

注意careless mistakes

有冇人入唔到jupas ac?

Oea一早交咗

+1

喺呢個無止境的等待中
不如我整個投票

retake
第一次考dse

login->loading…->被logout->login...
looping

same

[member] 正常 (攞4)/member]

上年好似淨係出左1分
仲要寫錯字冇分
有時間咪背下比較短果啲

上年其實我自己都係背得論語同詩詞

HKU轉左制之後 你地覺得邊間易入啲
宜家咁係咪HKU收低分啲

BAFS一問
我想問下係core部分嘅acct你地係點處理㗎
好難背到d表嘅格式

你mgt?

係 因為數底差

背囉
我地acct一開始學嗰陣都係要背㗎喇

有無人報左 HKCC 收到progress update email?

SFP既話你記住 A=C+L
個格式就好似咁
A
||
C
+
L

最重要係要識分A/C/L/R/E

係income statement濕濟d
Cost of goods sold當初都記左好耐

想問英文補邊個好？

補過louise覺得幾好
不過時間唔太就同貴 一個月要千三多d
冇其他option就繼續louise page

Kenneth lau

retake多次咪可以參與下囉

星期六又想偷懶下

年年都有

頂住

ching加油

有無人收到 HKCC interview offer?

呢啲9in/唔in都得啦

好似去in就一定有offer
同埋就算放榜果日先去 你有12、3分都會有offer

仲等緊interview invitations
報左 SocWork HD

巴打收到 interview invitations?

In黎冇用
Save time

唔係
hkcc同cccu個interview都係冇咩用 都一定會收 除非你4c+1x有科得Lv1

多謝
但仲係改唔到懶嘅根
好唔慣坐定定溫書

巴打quit咩科

加油 好快捱完

18DSE Lm

做到咁上下，你唔引文又點囉分呢又？

上年淨係出左一分 仲要寫錯字就0分
其他題目多數都係用自己文字寫到出黎就得
可以背下比較短果啲 例如 詩 詞 魚我所欲也
長果啲就背重點句子

冇叫你寫原文嘅題目

你用語體文寫返內容説明都冇問題

中文通識做曬past paper未呢
而家呢幾個月最重要係keep住操卷
唔好覺得無野溫就擺埋一邊唔理
要keep住做卷既感覺 做完之後睇翻marking scheme
明白考評局既評分準則

通識尤其要做多d mock卷
因為d mock正常係已經tip左今年大熱課題
啲mock題目嘅參考資料或者可以有機會成為你到時考試嘅論據

回答同上 睇返上一個留言

操之前有咩可以溫，同埋通識mock點樣揀同埋對answer

中文同通識我覺得冇話有啲咩可以溫 (除咗範文)
所有嘢都係操卷之中學習 錯過就會識
你真係仲有好多時間整嘅話都可以睇下通識d雞精書議題既

通識mock我係喺ig度買 百幾蚊 個ig平時都有分享啲答題技巧 你可以留意下有咩通識ig
我之前會問學校老師攞mock 然後再交比佢對 唔知你間學校得唔得啦

做哂中文 仲可以點搵卷黎做

agger

問下學校有冇mock俾你啦
再唔係自己去書局揭下有冇mock係高質
揀一本都夠你做一個月
而且past paper不妨一做再做

不過都唔需要花太多時間操中文通識卷 我覺得呢幾個月用黎爆elective係比較有成本效益

我elective 諗住谷爆另一個 操中文通識都係想谷
文科撚依兩科都唔差 想谷爆埋佢

通識已經有keep住睇下雞精書 但好驚唔熟嘅課題拓展果時寫得唔好

我自己會 中文: reading溫熟範文 writing睇多啲5**作文(文筆同題材都可以參考吓 話唔定到時考試啱用) 綜合做mock練手速 oral chur學校老師同自己練(自己搵同學組團啦) 又或者出去報多啲oral mock(有好多免費)都有幫助 起碼可以睇下出面嘅人嘅實力

通識老實講我嗰幾個月都冇乜點溫亦都唔覺得有啲咩可以溫
但past paper一定要做曬 自己對marking
再之後就係做出面買既通識mock 再對marking

呢兩科好難話喺幾個月之內溫左啲咩就有啲咩大躍進 最緊要係保持手感 到時唔好因為太耐冇掂過而失手 加油！

中文科跟你做 綜合平時自問寫得快 爆6-7頁唔係問題 但語境意思成日得7/10 巴打知唔知網上面有冇資料可以睇下？

想問下中史立場題駁論點寫

我今年新修唔係好識

同埋有冇咩topic覺得溫熟啲 又或者咩特別技巧

你係2019dser？

BAFS MGT既野可以隨時問
識既盡量答

Econ得2底，可以點追去4

7分算唔錯架喇 我都係得8分
再加我睇咁多份卷都無乜見過人攞9分或者10分
我無特別去操語境意識 因為7分已經代表你語境意識無乜問題 寫俾長輩既時候謙恭d 寫俾同學呼籲參加活動既時候積極d 總之落場既時候唔好緊張 記得每段注意下d語境 尤其最尾嗰段一定要瘋狂show到語境意識 禮多人不怪eg.感謝校長百忙之中抽空聆聽本會意見/ 本會活動一直有賴各位同學支持，希望在這次的xxxx再次見到大家！etc

5**
如果我有4都已經感激不盡

背書野要背曬(大多數都係micro野）同埋點樣答題 例如opportunity cost / externalities 呢啲年年都會出 就睇下marking點答
同埋再溫 demand supppy點畫 adas 識計gdp 通脹定義同埋幾時賺幾時會有loss
Elective e1好似係背書野多？
我讀e2 就算唔識畫圖 都會有啲背書野 都算幾易背
Econ呢科話就話商科 其實只要肯背書 就會一定嘅成績 除非aim5*/5** 如果唔係 都唔洗咁逼自己清曬啲concept 做多幾次dse pastpaper
無論咩科都好 睇marking scheme都好重要

由頭温起喇
macro一定要打通任督二脈crystal clear先得

背左forms of ownership, factors of production, division of labour, economies of scale, market structure, free goods and economic goods, opportunity cost
D&S果d就背下factors同factors改變左條curve會點郁
ADAS:背點解downward sloping,upward sloping,factors, market adjustment
GDP:背條式同咩items excluded
Inflation:定義同fisher’s equation
Unemployment:背formula同effects
Money:背functions,背點計M1/2/3同money supply,背QTM
Int trade:背點計oc,背principles of comparative advantage,點計gain from trade
Exchange rate:背圖
Int fin:背formula CA + KFA = BOP

我估差唔多夠用

重精不重多！中史好容易tip題，連續兩年冇出過嘅基本上就係大熱，你上網搵吓啲趨勢表就好容易tip到，然後溫大熱溫到滾瓜爛熟，要搵埋嗰啲好細格嘅資料延伸(for大熱topic)，而上年考過嘅topic基本上略讀就得，反正就算翻炒選答題你都可以唔揀，必答題係略讀就可以應付。

唔該晒你

仲有可唔可以簡單講下點寫駁論

係咪一定要用返書俾嗰啲相反嘅角度寫

唔一定，其實言之成理則可。
當然你諗到point駁書既角度都得

啱啱我諗住搵我上年份卷俾個例子你
但係上年我揀嘅題目都冇考到駁論
或者你有冇特別一題係唔明？

btw提一提卷二好重要 個人推薦制度史 學校老師冇乜教過 我考之前幾日不斷狂背 最後一題 23/25 一題20/25 幾日既努力就佔左30% 都幾抵溫熟架

我就係好似見條條pp出嘅立場題都可以喺書搵到駁論 所以先問係咪睇書就夠

不過都係對立場題冇乜信心 我諗到時冇咩事都唔會揀

卷二我會揀知子 因為中同都係考呢個

睇書一定夠
大把人攞5**都係淨係溫本書
其實正常應該係咁課題揀題目 唔應該係跟題型揀題目
中史呢科好易架炸 溫得夠深入夠熟就無得輸 大熱朝代真係要好深入好深入！上年大熱係唐代 估佢會問唐代君主有乜好 單係太宗善用人才既例子我都背左6個 (咩呀A曾經喺B時候告發太宗 但係太宗最尾仍然用咗呀A做C工作 所以唐代軍事就點點點點) 最後全部用得着 好多人淨係寫左善用人才呢個大pt 入面又冇乜例子 最尾當然唔會高分

加油！

唔該你

Phy math chin aim5*

好難 好驚溫完但答題果時出事

唉 唔可以再懶 但成日分心

呢幾日病一病又冇乜心機温

Hea咗5日

地理可以點溫 死記硬背？

休息夠先

想問下英文要攞三難唔難
依家應該得二底 可以點chur上去三

同問

主操reading 同listening
操多啲
操嘅時候儲字儲sentences pattern 幫下writing
短期內可沖到3

Reading而家做b2仲有無用

依家操都有用 因為你一篇文可以學到好多基本唔識嘅字 到時考個時b2好難 你做返b1都可以穩有3

操幾多次先夠

抄哂唔識嘅字？

一啲專有名詞 醫學用詞可以唔學 常用字就要全部去認 因為佢覺得考生應該要識呢啲字

呢個分冇4咩
出面啲人都係咁上下level

如果dse都係呢個分數

基本上一定有4

下 你認真？
係唔係你sba高分

中文真係濕鳩科...😪

刷grade

咁就夠做啦

要睇埋運

卷四真係痴撚線

出到去考好大機會有人唔講野/好廢
說話你大概1+2/3 每次發言30秒-1分鐘 就拎到4
不過拎5或以上就唔易
同埋好似啲老師鍾意學生講下有關中國文化嘅野？ 咁應該都會高分啲 當然要扣題啦

我上次中文paper4得4個人討論
仲要有一個係唔講野
我自己就1+3啦
其他嗰幾個就1+3 1+2 1+1
我有邀請1+1嗰個講野 佢自己唔講
但最後我拎2
wtf

.

你離題得好嚴重？

36其實已經好高 好少人考到 已經夠5**

佢可能計你sba成績好柒 拉返先會咁

我唔知 我係做24個鐘做27個鐘嗰題

要死了

其實p1五成唔差架啦
p3 33/50應該夠5
實夠4

3佢老味咩😂

真係3佢老味

想知大家作息時間 大家幾點訓？

死都搶黎講 勇敢幾分鐘 你而家唔講到放榜就會後悔

同人爭講個陣禮貌d話有野想補充先

如果SBA高十分
我已經入撚咗中大

339/499 都成68% 夠5**啵

今年得5*咋
卷一條curve高左

得5咋

得5冇*

咁真係差一分

19retaker dse eng 目標5**
18 eng 5*454 出黎得4

4去5**
發少陣夢

有冇人上年中文作文中咗第一題大伏

點先叫中伏

重遊故地？

唔可以用學校分數去作準 唔洗咁重視
反而問下老師點樣可以作好啲有用
有補習都可以交下文 聽多啲建議去改善
利申：係學校作文連3都冇 最後有4

「重遊舊地所見有感」扣唔足依八隻字

中文作文記敍文真係好多大伏

我

屌啦 點先會補習社同學校都predict 4
出到嚟得2 仲要straight 2

乜咁啱啊
我都係straight 2

點解閱讀同綜合會2
作文說話2可以理解

我綜合predict4

你retake中文?

我本來predict中文係2344
所以中文真係可以玩死你

宜家閱讀肯溫肯背真係易拎3 最少冇咁講運氣
當然唔排除有啲人白話文同文言文果兩part係完全唔識

六科

我覺得唔係
始終上年只係第一年 就算嗰5篇都仲有好多野可以出
有時間都係每篇溫熟啲好啲

睇你本身中文好唔好 同埋呢科對你有幾重要
如果本身中文唔勁 咁呢6%都值得花時間落去嘅 因為白話文文言文/其他卷好難短時間就有明顯嘅進步 同埋jupas有啲計4c+1/2X 中文差就會蝕抵左 有時1、2分已經可以高一個grade 睇你點取捨

Nice

Retake phy chem想5升5**有咩要注意

DSE咁撚淺
大學咁撚易入有咩好討論

係 你好叻

入埋d水泡

唔通人地考到30分要同您交代咩？

咁你而家叫唔叫交代咗

咁仲有好多人31-35分
又話好撚易？做到狀元未？

Cm錯人

已經收到interview通知

巴打係 SSSDP 定 EAPP報？

小弟 EAPP 報左明愛專上 Self Fin Social Science Degree 同 High Dip 都仲未有interview
應該見左SSSDP先到EAPP

你係報Nursing?

yup

恒大唔係要3322咩?

今日見到班同學 見到有interview就好似有offer咁開心

Self Fin就有得係Jupas報呀

*邊有

SSSDP唔會出conditional
EAPP先會出

溫書啦

個Post好似死咗

得樓主一個瘋狂推

十二篇範文要點溫好 溫極都覺好虛咁

on9
上年 average 係26.x 分 average 係 50% level 3 係 57%

有冇買雞精書

ak gor

😘😘😘

😍😘

推薦邊本

Ak gor係小妹偶像

唔知
因為我冇買

小妹啲水流到成地都係

好想俾ak條大撚抽插

以前學校用呢本 每課都有個mindmap 感覺上易明啲
其實本本都差唔多 有啲字詞有啲題目咁
如果有補yylam可以做曬佢每期派果啲mock 淨係做甲部或者市面上都有啲文言文練習
雖然話背書好重要 但係理解都同樣重要 我係考之前溫熟一課 再一課嘅練習 確保自己大概明啲文講咩 唔好淨係背曬精讀/學校啲notes就當溫完 因為考果陣好少機會見到一模一樣嘅題目

57% 係計埋聆聽？

而家先補中文仲有無用，如果有，有咩推薦 aim 5或以上

我指全港有57%人有3 但得50%人得26or above

Ching知唔知幾多先穩5

睇你sba幾多

如果80分左右就30/50 聆聽錯一兩題之內卷三夠5

(上年個人經驗)

retaker 淆到傻

有 欣師

上年我個中文miss針鳩我
sba得五成分

唔知，因為我aim3

希望大家都唔好跛咗主科

aim升幾多

上年 best 5 20分
但英數都拎2 所以無撚用
希望英拎返3 數學最好有4-5 咁樣可以拉返高個分

20分都夠入好多科啦
我同你一樣 都係語文科有3就入到u

廿分夠做嗎?

加油

想入咩科？ 其實而家有20頭都好多選擇

本身中學有玩開田徑
雄心壯志想讀中大 或者 浸會PE
但畢業咗後都無乜玩運動
諗下可能中大嘅文科都可以

上年有星同非主科計唔計?
我地理5*

有星就得 5*會計你7分 5**計8.5分

好撚驚衰喺英交聆聽

part a 定part b冇信心

英文兩年前考冇乜記憶了 希望其他巴絲幫到你

地理好似冇乜科有Weighting，反映唔出有*加分個威力喺邊度。

ys engine 呢D,maths 4 同5**真係差好遠講緊9分

真？

YY Lam
paper 2>paper 3>paper 1>paper 4

買左透視文言文精讀

仲未開始溫範文

訓到呢家先起身 係時候溫書

retake中文唔洗怕綜合
冇sba 37.38已經有5**有突
當年靠佢拉分

認同 作文幫咗幾多

不過唔係佢教得好 而係資源會比較多

私補基本上冇乜可能有幾十篇5**俾你慢慢’倫’

可惜上年做極綜合都唔高分

我都係，求綜合skills

睇高分sample學

補Andrew yim 啦

其實最尾先cut先最唔明智
如果想慳時間 就應該遲入Regular 而唔係早走Regular
最尾嘅野先會係最重要 Final Reminds Tip題都係最後
Btw 我覺得一星期去一兩次補習會push到自己溫書
留得係屋企多都好頹下
利申 都係徐永豪學生

想幫助下今年2019既同學，
但名額有限（手得一對，非常抱歉）
利申： 中文 通識5** bafs5*

Tg: normalmem

講明先，免費
唔是搵食
搵私補都唔好找我

通識 中文穩4可以點做
利申:band 2中

通識 :
1. 讀熟恆常議題先，唔好花太多時間去背個別例子，因為你好難撞得岩。可以睇考評局通識科份QA guide 入面講明每個單元讀咩同相關概念。

2. 題型大過議題！！！睇多d 範文（可買信報拆題），睇清楚每隻字眼個格式，例如第一段洗唔洗答同不同意/界題，正反立論定係點。

3. 長題目重點是主題句，你aim 4 既中間論據論證差無所謂，但主題句一定要清晰。

中文：
1. 閱讀卷文言文唔講，背好學校比你既材料。白話文部份最易拎分而最易失分係段旨題。記得格式係： 透過xxxxx, 抒發/表達 xxxxxxx.

2. 作文堅係可以背下範文，唔係叫你照抄，但記住大約既故事結構（起承轉合）。 好多學生最差唔係idea, 而係詳略寫既分佈。學校教既人物描寫同抒情方法唔係無用，愈係重要既情節多運用不同既寫作手法。

3. 說話多練首輪發言。穩4 不用太多花巧野。

4. 聆聽綜合我自己覺得都係寫公函咁，最緊要你分清楚封野寫比邊個（上級定下級), 因為同一句內容寫比老師或師弟妹已經係兩個說法。

穩四簡單重點： 唔好花太多時間去溫額外例子，因為基本功未搞掂既情況下，額外野可能用錯。背熟各種格式，包括主題句等。必要時可以背優文（抄少少不是全抄）

派囇學校啲mock 主科全部2至3 但係個mock幾乎冇溫過 依家好迷惘 點樣可以用盡淨低啲時間
利申：係八大都照屌，因為屋企人講到明唔會比讀asso dse柒咗就要入社大

咁你覺得你認真溫完會進步幾多？
又或者啲卷有幾多係你覺得溫完就會識
主科入面 數學應該最易短時間就可以上到4 溫熟啲公式 操多啲pastpaper 令到自己見到題目就有個大概嘅方向要點計 sectionA/mc 小心啲計 盡量做到識計嘅都唔會有careless mistake
中文溫熟範文 綜合格式 溫小小中國文化嘅野 可能寫作說話都會用到
個人覺得英文好難短時間升grade
通識寫多啲 用幾分鐘組織左大概要寫啲咩point 咩例子先寫落去
利申：英文好廢 通識唔勁 純粹個人諗法
你讀咩elective啊 會唔會試下靠elective拎多幾分

你選修係咩？

過左去既已經無得追，著眼卷一二先。

拎5或以上既tips:
要拎五級以上，相信你對六大單元已經熟悉，大部份題型都知個套路，所以要加強兩樣野：課外例子+論點既說服力。

1. 課外例子： 盡量了解中國十三五規劃（環保經濟及香港相關政策），了解番世界大型機構（世界銀行，聯合國）等等新措施。個例新聞例子可以搵番2018年暑假前後既新聞，聽聞出卷係果段時間。呢d 例子唔洗自己搵，好多坊間（信報經濟日報等通識版）已經整合哂，

2. 論點說服力：試下多d 不同題型同主題，唔洗寫哂成篇，只係寫低三個論點及反論，比老師或其他人睇，睇下有無問題（例子論點重疊或logic 有問題），試下除左社經政民環以外既角度。

唔洗

基本上卷一叫資料回應，以解釋資料為主，真係無要求你要額外知識。但長題目正反立論題為左幫助解釋，你可以加少少知識

其實ls要唔要溫慨念，籍此慨念化內容

不如簡單咁講，例如講能源科技單元，學校教左核能呀水能呀等等既能源，同埋教左你地點去分析一個能源既好壞（eg. 成本，持續性，污染程度）。dse 出另一種你無學過既能源，你都可以用番以上既比較角度來答。

再例如： 中美關系 要諗到 反全球化/中國威脅論

中西史 我中英文都3底想上4 LS就基本上穩4 但係ies 柒咗 唔知會點 數學2底 依家得返兩個月 真係好撚驚

得2個月就爆maths
2升5好easy

呢句岩，勤操past paper 一定有5

西史無讀幫你唔到。中史你學校應該有叫你偏讀，無跟dse 幾年我已經唔知上幾年考過咩，自己研究下再預測下會考咩。我估你個情況可能連每個朝代都未熟，唔好再睇書溫，令past paper 一邊做題目一邊溫啦。

中文想拎3, 個人認為作文同聆聽比較有機會提升，因為一句講哂都係套路。作文首先你諗定作抒情定議論先，你無時間兩種都溫，簡完再睇多d 範文，真係背左佢果種。好多優句你改少少已經可以用番出來。當然要上5/* 你需要到靈活運用，但拎4 已經足夠。 聆聽盡量聽到乜野就抄低，因為你好難一邊聽一邊諗同邊條問題有關，你抄哂之後先慢慢答番。綜合同作文一樣，背多d 優文先，唔好怕抄，永遠唔會考番一模一樣既題目，你改番d 字眼符合番題目無人知你係背出來。

數學真係唔好懶，直接操past paper, 你依家既情況一定要一日一份，計時做，做完對答案。由dse 操到ce. 拎4 你可以無視b2 (定b) 部份， 前面a 1 一定要岩哂。mc 部份我係上youtube 考skill, 唔洗一定識計先搵到答案。

所有我答既科目都有5 或以上，我都係中六頭先開始溫數學，本身通識同數學係校內mock只係岩岩好合格（3/4?), 後來都有好成積。校內一定會預測你差少少，所以唔好一早放棄

中文有得救
英文就算喇

咪撚Retake喇屌，牙蘇輕輕鬆鬆

ak gor
擾敵大師

我已完

qfin見

係就好了

哎，好多競爭對手。

有得去UST，就肯定係UST。睇返每年啲report，UST QFIN通殺曬啲勁Post。

但係聽講最勁嗰班友都係大陸仔唔知點同班友爭

係抱怨打唔贏NDS前，首先諗吓自己有冇NDS咁勤力。Local Dem緊垃圾Beat、打緊機、up緊john排人嘅時候，人哋努力溫緊書。

多謝ching 希望付出同收獲成正比啦

都係
btw乜ak哥又retake咩？

進來吧

不是re了

Smart

想幫你含

點解要追擊我

想侵犯你美麗而誘人的酮體

ok thanks

Lm

炒了學友社數學mock
你問我答

lv?

咁都叫炒 唔錯啦

ak
molamola

7條2了

冇了冇了
填定eapps

差三個grade

7條4啦
都有28分

呢條友拍d數學片都幾好 不過好似仲係起步階段 都係Herman Yeung齊d

填左EAPP了

能大唷

放榜日上連登問嘢要小心 祝大家順利

樓豬考左學校MOCK未

btw maths mc要操快啲

加速

自己諗la

ak我想含你

ak gor,好耐無見！起咗潛龍條毒撚底未

知道了，不過不打算公開

冇人考嗎？
孤兒仔

等retake啦你地

做mock lor

做完dse未

時間同%？

aim 4?

70%太低，最少90%。你仲要預時間痴貼紙同簽名

你仲考乜科？

你估咁易咩

yes,所以讀asso仲好

之後再入year1，學過曬屌打班直升 或者輕鬆入難入嘅major班直升傻鳩就仲鬼打鬼入唔到

Asso升唔到我想去嗰啲呢

ak gor你又rejupas? 你唔係風管？

你quit咗？

打算入乜？你仲報得切dse? asso應該入到mbbs

報咗了，考完再詳細決定

屈00後，開心咩？

有時候只能自私一點了

phy chem教唔到我渣渣

有無報中文暖下身 中文oral大叫中華人民共和國萬歲

phy chem有5？ 你應該有私補

報咗

整喊00後妹妹

買maths mc 1000,熟吓題型。自己諗 我唔知work唔work。

都係買mock好啲 係咪仲有兩個月考？

你錯成13 14題多數錯係q18-35呢個範圍？ 估你應該錯計圖形area la

你計數機入開program?

入two equation two unknown同cubic equation

買mock😂,小妹渣渣唔識教人。你搵入dse 數post揾數學mk潛龍

5*-->5

佢ak gor舊同學，信得過ga la

今日係明愛Interview? 見咁多人走去TKL 想知係In咩科

巴打你in咩咁緊張？

人哋女仔嚟

留名指教

ok 收到

絲打 in 明愛Nursing?
想問今日係唔係只有Nursing in?
EAPP報左明愛 Social Science 仲未有interview

咁應該係in完JUPAS 同 SSSDP 先到EAPP了

唔係jupas最後咩

JUPAS大部分都comfirm左
但 EAPP仲可以報
上上個星期打過去明愛問 話EAPP仲未出interview schedule

18年份數學卷係咪特別難
如果今年都係呢個難度我死撚硬

我覺得MC係 19應該冇咁難

驚丁咩

就係佢我冇咗**

陣間開新post

好似全部都係你自己頂

毒撚無人理

[2019 DSE] 集中討論post 2

1001未

1001